---
title: 假期
date: 2018-10-30 22:29:10
tags: [life]
linkcolor: blue
---

裸辞后，久违的假期让我如临大敌，相比在工作时的忙忙碌碌，心中却更不轻松些。
在我的视野范围内，发生了一波一波的离职潮。可这些人终将又该去向何处呢？像 [跳槽太急，就是从一个坑跳进另一个坑](https://new.qq.com/omn/20180712/20180712A1EZNN.html) 这样的老生长谈般的文章[^1]，也算是看过不少了，其中有一条建议很中肯：

> 也是想给各位跳槽的朋友敲个警钟，如果你要跳槽，哪怕多讨厌现在的工作，都不要随便跳进其他工作里。一定要明白自己为什么跳，思考自己想要的是什么。
> 如果确实想走，又确实没有找到适合的，宁愿裸辞，贫穷一小会儿，也不要让自己进入一个新的坑。因为新的坑，会让你感到更绝望，同时也破坏了自己的职业稳定性。

希望我能在这潮水中保持初心，等到真正合适自己的【坑】。

在这里列一下假期中在做的事：

1. 总结之前工作中的知识点，将其沉淀成文字。并把其中模糊的部分通过学习，弄明白。
2. 找房子租：目前的房子租期将至，希望能找到住起来舒心的房子。
3. 休息 :)

[^1]: 还望忽略其中塔罗牌的部分，这也是我在浏览时目光自动跳过的部分
